馬田fans入一入嚟

馬田所講嘅香港yt永遠追唔到台灣係咩意思？

受眾問題 香港market太細

有咩問題？覺得香港嘅永遠都係差過人？

講緊人數
700萬vs 2300萬人
再加上普通話既人可以去到馬拉新加坡支那等地

好簡單 你係香港做utuber 500k訂閱都已經可以係最top個range但係台灣1M訂閱都有好多個，香港utuber好難單靠個views去搵錢要接好多廣告搞到非廣告片少過人地

其實佢係唔係m字額？

加上你個地區market大 utube先會俾多d投資你

但每個地區view數收益都唔同

台灣肯定計返人數average 無咁多

廣東話市場根本養唔起咁多youtuber

係 呢個就係點解大陸可以渣住14億人市場也文也武

好似呢個加拿大仔咁，粵語同國語既觀看次數差成十倍

咁點解佢好似不停屌觀眾屌連登，話佢哋搞到香港追唔到台灣仲要越嚟越落後？

佢有幾重意思，
一係台灣人口多，市場大過香港，
二係台灣人會睇香港人所謂嘅「廢片」，冇道德包袱；
三係香港人對於創作者仍然係唔尊重，
以為娛樂一定係免費

咁點解你好似不停係到分化 斷章取義佢既意思？

上到過十萬訂閱就一定有連登仔
連登仔風氣鍾意乜都屌 搵野挑剔
而且從來都唔需要講證據
9成做yt係10萬20萬已經上唔到
以廣東話yt市場
view數同訂閱絕對比台灣國語市場細近十倍
加上政府濕鳩普教中 小學生睇國產野仲多過本土野
同香港人積極不鼓勵外國人學廣東話
廣東話群組係全球係極小既一塊
只靠yt生存到只係好少數
當愈黎愈少人做yt就愈少競爭愈少進步

唔明所以未開post問囉，做咩嘢

咪表面意思
事實有咩唔講得?
台灣個市場已經擴展緊到香港,澳門,新加坡,馬來西亞
甚至有D係bilibili都有channel入埋中國市場
香港個D仲配合緊連登鬧交做馬嬲戲比觀眾睇
唔退步都偷笑啦仲想追人

呢隻馬田真係面目可憎同個台灣人係鏡頭前面d口吻同咀臉真係高下立見，港畜就係有種以為自己好撚叻好撚醒既態度，睇到想嘔

我開post唔係想搵交嗌
大把香港yters都冇配合連登，咁其實係關yters自己事啦？

單單台仔會課金睇直播香港輸9條街啦
台仔台女講緊喺17做成百幾萬數
香港果d就算top如馬田佢自己
喺香港直播先得果千零蚊仲要美金，美國會員課多

最簡單既原因就係廣東話
限制左觀眾人數
台灣國語起碼睇既人範圍大好多

或者咁講,香港人唔少一味屌
屌既野未必無意思,但如果包裝下講會易令人接受D

樂觀D諗起碼要有書面語字幕
好似happly kongner段台灣史咁
港語講但有書面語字幕
連台灣呀cheap大都有睇

認同 馬田做返自己野唔該 做YouTube 實賺？
香港廣告同台灣廣告價錢都唔一樣
認真講馬田煮野技巧好一般

師兄你都講到好俾面淨係講一般